俄羅斯計劃修憲 列明禁止割讓本國領土條款 日烏德或難索回北方四島，克里米亞，哥尼斯堡

俄羅斯擬在籌備中的憲法修正案中寫明禁止割讓本國領土條款，已開始就此展開討論。俄羅斯修憲工作組提議把禁止割讓領土條款寫入修憲方案，總統普丁2月13日顯示出贊同該提議的想法。如果該修憲方案敲定，作為日俄之間懸案的北方領土問題將更難得到解決。

普丁1月15日發表國情咨文，提出以強化國家杜馬(下議院)權限為核心的修憲方案。普丁在演講中並未提及禁止割讓領土。據俄羅斯媒體報導，禁止割讓領土條款是在2月13日普丁與修憲工作組的會議上，由擔任工作組成員的知名演員提出。

普丁在與俄羅斯修憲工作組的會議上發言（2月13日，Reuters）

這名演員在會議上表示，外國的政治專家指出如果普丁卸任、下一任總統上任，「可能給割讓千島群島一事打開窗口，有人將索取克里米亞的領土，甚至將瞄準加里寧格勒」。這裡所説的千葉群島指的就是北方四島（俄羅斯稱南千島群島）。

對於這一提案，普丁表示「想法本身很合我心」。普丁指出，「將指示法律專家，把這一想法以合適的形式表現出來」。基本上支持在修憲方案中加入禁止割讓領土的條款。

日本外相茂木敏充在2月14日內閣會議後的記者會上，就俄羅斯開始探討的禁止割讓本國領土的修憲問題表示，「解決北方領土問題，締結和平條約的方針沒有改變」。日本內閣官房長官菅義偉在記者會上表示，「雖然一直很關注俄羅斯的內政、外交相關動向，不過不便一一置評」。

搶完人野然後自己立法話係自己領土
然後屈返你侵犯主權

派坦克與步兵佔領，條約係寫比廢柴如維尼熊之類廢物睇的

邊個夠惡就玩晒
惡到打返俄羅斯轉頭, 點撚到你唔比

日本德國再次聯手攻打俄狗

呢d條約都係自己打飛機用

到比人打到收皮果陣一樣要嘔返出來

最緊要拳頭硬

立法呢d門面野黎，台灣夠話成個中原係佢架啦

之後修返憲咪得

自古強權就係公理。

憲法根本就係兒戲嘢，任執政者改。

又話同意咗畀返兩個日本嘅？

俄羅斯 中國 北韓

廿一世紀邪惡軸心

俄佬真係夠晒惡

垃圾俄佬
同中國一樣係地球毒瘤

oooops
中國北邊割咗比俄佬啲地...

拎番阿拉斯加囉屌

果個係賣

試過啦

驚比美國入侵，諗住比美國頂住，點知阿拉斯加係個寶

外東北